\begin{einstiegl}
\section{Kostenvoranschlag}
\lrec
Die Größe des Fensters und der Objekte, sowie deren Positionierung ist nicht fest vorgegeben und kann individuell angepasst werden.
\subsection{Grundfläche und Höhe des Hauses}
\begin{lstlisting}
float len = 100; // Länge der Grundfläche
float br = 100;  // Breite der Grundfläche
float h = 100;  // Höhe des Gebäudes

// Texte
fill(0);
textSize(20);
textAlign(CENTER);

text("Grundfläche " + br/10 + " m x " + len/10 + " m = " 
		+ br/10*len/10 + " m2", 200, 20); 
text("Höhe " + h/10 + " m", 200, height/3);

// Skalieren der Grundfläche und der Höhe
/* 
Wenn die Maustaste gedrückt ist und sich der Coursor in dem
angegebenen Bereich befindet, werden den Variablen \code{len}
(Länge) und \code{br} (Breite) Werte zwischen mindestens 
50 bzw. 100 und maximal 200 zugewiesen.
*\
if (mousePressed){
	if(mouseX >= 0 && mouseX < width/3-50 
			&& mouseY >= 0 && mouseY < height/3-50){
		len = min(max(50, mouseY), 200);
		br = min(max(100, mouseX), 200);
	}
	else if (mouseX >= 100 && mouseX < 300
			 && mouseY >= 400 && mouseY < height){
		h = min(max(50, height-mouseY), 500);
	}
}

// Zeichnen der Grundfläche
// Setzen Ursprung für variable Grundfläche
translate(200, 150);

// Zeichnen der Grundfläche
fill(150);
rect(-br/2, -len/2, br, len);

// Zurücksetzen des Ursprungs
translate(-200, -150);

// Zeichnen der Höhen-Säule
// Grundlinie für Höhen-Säule
line(150, height-150, 250, height-150);

// Säule zum Skalieren der Höhe, abhängig von Variable \code{h}
rect(175, height-150 ,50, -h);
\end{lstlisting}
\end{einstiegl}
\begin{einstiegl}
\subsection{Das Haus}

\begin{lstlisting}
// Setzen Ursprung für Zeichnung des Hauses
translate(450, height / 2 + 200);

// Zeichnen des Hauses
fill(255);
// linke Wand
quad(0, h/2, 0, -h/2, -br/2, -h/2 - br/4, -br/2, h/2 - br/4);
// rechte Wand
quad(0, h/2, 0, -h/2, len/2, -h/2 - len/4, len/2, h/2 - len/4);
// Dach  
quad(0, -h/2, len/2, -h/2 - len/4, 0, -h -len/2, -br/2, -h/2 - br/4);
line(0, -h -len/2, 0, -h/2);
\end{lstlisting}

\subsection{Beton- und Glaspreis}

\begin{lstlisting}
// Variablen
float beton; // Euro pro Kubikmeter (in Bezug auf das Gesamtvolumen)
float glas; // Euro pro Quadratmeter (in Bezug auf alle Flächen)

// Texte/Beschriftungen
text("Betonpreis", width-300, 20);
text(beton/20 + " Euro", width-375, 550-beton);
text("Glaspreis", width-100, 20);
text(glas/5 + " Euro", width-175, 550-glas);

// Skalieren der Preise (vgl. Aufgabenteil 1 - "Grundfläche und Höhe des Hauses")
if (mousePressed){
	if (mouseX > width-350  && mouseX < width-250 && mouseY >= 50 && mouseY < 550){
		beton = min(max(50, 550-mouseY), 500);
	}
	else if (mouseX > width-200 && mouseX < width && mouseY >= 50 && mouseY < 550){
		glas = min(max(50, 550-mouseY), 500);
	}   
}

// Zeichnen der Säulen
fill(0);

line(width-350, 550, width-250, 550);
line(width-150,550, width-50, 550);

fill(200);
rect(width-325, 550 ,50, -beton);

fill(0,0,250);  
rect(width-125, 550 ,50, -glas);
\end{lstlisting}
\end{einstiegl}
\begin{einstiegl}
\subsection{Kostenvoranschlag}

\begin{lstlisting}[firstnumber=7]
float vol;  // Volumen des Gebäudes
float a;  // Oberfläche des Gebäudes

// Berechnung von Volumen und Oberfläche
vol = br*len*h;
a = 2*br*h+2*len*h+2*br*len;

 // Kostenvoranschlag
textAlign(LEFT);

textSize(30);
text("Kostenvoranschlag", width-400, 600);
line(width-400, 605, width-150, 605);

textSize(20);
text("Volumen:", width-400, 640);
text(vol + " m3", width-400, 670);

text("Oberfläche:", width-400, 710);
text(a + " m2", width-400, 740);

text("Betonkosten:", width-400, 780);
text(vol*beton + " Euro", width-400, 810);

text("Glaskosten:", width-400, 850);
text(a*glas + " Euro", width-400, 880);
\end{lstlisting}

\end{einstiegl}
